VBA decimal 問題

想請問一下 點解我declare 個variable 做double 或者single 都係會出現over-run 我明明只係輸入10.99

因為要input box 係return string你要convert去double?
利申3年無寫過vba

原來係咁⋯ 我需要用user input (double )去做calculation

要點先可以convert 去double ?

唔好意思，推post & 借個 靚位
鐘庭耀為今次運動發起全港性民調，追蹤長期民意

連登post: 鍾庭耀教授都企左出來....你仲做冷氣軍師??

眾籌link:

input box 必須係string

dim xxx as string
之後operation再轉返做double

師兄 如果我咁做正確嗎

dim price as string

Price = inputbox(“enter a price”)

Price = CDbl(price)

Msgbox price

唔係太熟, 不過盡量避免用同一個字declare variables?

試下用VarType(varname) 黎check下個variable type

5: Double
8: String

同埋, 你第二句好似調轉左?

dim price_str as string , Price_dou as Doubleprice_str= inputbox(“enter a price”) Price_dou= CDbl(price_str)Msgbox VarType(Price_dou)Msgbox VarType(price_str)

直接

dim Price as DoublePrice = CDbl(inputbox(“enter a price”))Msgbox VarType(Price)

如果已經dim左 double 仲要再用CDbl 去轉double 嗎？ 不過我最後唔知點解
Dim price as variant

Price = inputbox(enter a price)

Total = price * quantity

Msgbox total

係做到calculation
我以為一旦輸入price
之後price 就會變左 string 比如（‘’10.99‘’） 導致做唔到calculation

原來有function 可以check vartype 㗎！
學到野 多謝曬！

我最後用你上邊條code都係唔知點解出現overflow

所以用dim price as variant 解決左⋯